召集所有精神病情緒病患者（16）

召集所有精神病情緒病患者（15）

Social anxiety disorder

Depression treatment

Anxiety Disorders and Anxiety Attacks
Recognizing the Signs and Symptoms and Getting Help

LM

Lm

早幾日去左行山, 近半年食多左兩粒藥, 即刻喘氣喘撚到仆街, 仲成日要停底抖, 好慘

如果我係男仔一定愛上睇呢個女醫生🙈

我行幾步路就攰，成日比男友話

冇實習嘅文憑都得，社工舊時未必一定要大學社工系畢業，資歷十分參差，所謂輔導實習時數、對病人嘅種類都少過hkps臨床心理學家好多，簡直就係良秀不齊

早兩年淨係去大澳,不過8月, 曬到行唔到, 差D 暈左係大澳, 體能差左勁多

臨床心理學家收得貴有註冊都未必好啫

唔係hkps註冊嘅臨床心理學家質素更加參差，好嘅比例更加低，起碼係呢個名冊註冊嘅人受過一定質素嘅訓練

其實平嘅價錢已經係貴嘅一半，所以豐儉由人，未必一定好貴

Hkps註冊嘅臨床心理學家可以寫刑事法庭心理報告，其他嘅根本上就唔得，證明資歷有好大程度嘅差距

醫得好先算啦

有情緒病唔敢諗愛情

都唔一定唔得

有識有情緒病(食緊藥)既朋友係結左婚, 其實而家情緒病精神病好普遍, 唔好諗到自己咁特別咩都做唔成

已經好耐冇上過朝早堂 太攰

因為食咗藥？

好攰，怕到失去所有野，冇左健康快樂既時間，點解仲要咁執著。根本冇野好煩，但個鳩腦係要諗，食屎啦仆街，比我有個正常既思想得唔得

災難性思考？

同你一樣

驚累人

極災難性，我怕死，覺得人點都要死之後好灰啦，但我又唔想死喎，之後矛盾到頭爆。我根本唔需要諗呢啲，係有年諗呢啲野訓唔著頭痛後一直到依家咁。我屌，咁就short q 左

私家定政府好？

一星期做返3，4日30分鐘嘅運動，對情緒病好有幫助

之前日日踩單車三個鐘
但係仲越黎越嚴重
點睇

其實做運動唔一定會令個病好返, 做運動係對身體有好處, 但如果你情緒病未受控可能一樣會變到差, 但如果係穩定緊, 的確有機會變好, 至少一定唔會係運動令你個病差左先

好既定義係, 價錢定質素?價錢一定公立平, 質素私家可以比你揀醫生睇, 質素會好D

唔使問一定係私家，通常質素同收費成正比

你有幾錢？

其實私家同政府嘅質素係咪差好遠？

唔睇醫生自己喺藥房買唔買到藥

日日踩三個鐘太耐了
攰都攰到仆街啦
你試下跑步

跑兩步就無氣

我跑完仲痛苦 好似想喊又喊唔到咁
P.S:抑鬱症

死亡其實無乜野

我思覺失調加強迫症

唔得, 同埋好危險

我覺得分別不大

我覺得好睇遇到既醫生, 我私家都試過搵錯醫生, D 藥開到亂曬龍, 連政府都提議我要執返好D 藥, 當然私家係可以自己揀, 不過揀錯左有時都一樣慘

開頭係咁
keep住定期跑都會改善到d
我都keep左7年

我睇私家 係時間容易安排
質素睇你緣份
但私家可以自由轉

唉搵到人要先算啦 要接受到另一半情緒反反覆覆變化大果種壓力都唔細
累人都係一個因素

同意, 政府時間幾困身, 好似我睇緊個醫生得星期一,五係門診

始終好怕搵工
一聽到搵工就會好易病發

我返工都好易焦慮

睇我嗰個都靚女，不過四五十歲

點解，大師請指教。呢個係我第一大障礙，當然都仲有其他問題，但呢點最牢固

曾經幻想過自己可以完全好返，好似啲癌症病人好返咁做生命鬥士
事實係你病，人地會話你諗野睇唔開死傻仔。

你會唔會驚訓教？

食藥之前有氣有力，食完之後成碌柒

少少,好耐冇安穩咁訓，會肌肉跳

成日都覺得啲人會睇唔起同陷害我

抑鬱症患者
都差唔多一年了

有冇方法撞下鬼

其實我都已婚
決定同另一半交代病情果下真係好緊張, 最後咪一樣咁生活

個醫生成日hea9我，每次都係問果幾條問題，睇到好灰
利申 bipolar ，懷疑自己有asd

成日覺得身邊既人好勁
自己好自卑
成日焦慮手震到仆街
完全做唔到正常人

bipolar (severe depression + hypomanic )
嚴重影響自己社交 學業
見人覺得驚
成日唔想見人
無啦啦想喊
早兩日撞返一個令到我情緒病爆得咁犀利嘅人 當堂無力手震腳震

再加埋由細到大都有沉醉自己世界唔識同人相處又怕聲怕煩玻璃心呢啲典型asd症狀

有時候我唔知自己生存為乜
有無巴打想一齊結伴上路？

有經驗仲好啦, 我個個醫生開藥個時會問我咁樣好唔好
我話我尊重你係醫生你話事啦

我都想好似你咁有正常生活

我估你係睇政府?如果唔係你應該會轉左醫生啦?

私家
但係因為有人幫我傾到個醫生無收我錢 我先繼續去
我得19歲 比唔起錢 亦同時唔想留底喺政府

可以傾到唔收錢

教會導師frd搭frd咁

一開始未一齊就唔好比感覺人

我都係㗎 總係覺得自己差人一等

邊個唔想
但我真係連自己都憎自己 真係果吓先煩

我都好憎自己

會唔敢諗愛情

死後世界可能仲恐怖

你有無諗過你個神點解安排你有精神病？

推吓post

係自己問題唔關神唔神事

又發作
好想Jump
第一時間想到Ifc

不如入醫院

有無睇緊醫生呀?

Hello hello，你在哪𥚃

一定又係啲咩神嘅試煉

原本都plan左今日jump
不過依家受到安全保護
無得jump

係耶教嘅角度，所有事都同神有關
一陣又話話考你耐力，要等待

發生甚麼事？

無呀，只係仲未到好穩定嘅階段

唔好啊
之前入過生不如死咁
更depress啊

我唔信呢D

咩保護咁勁

你今日好唔開心？點解想 ？

保住性命最緊要

想交表搵政府工先發現唔見咗會考證書

又加維思通

病情唔穩定？

係

甚麼事？

其實咁苦我寧願冇命

有時覺得自己好正常
但一發作就仆街
好驚發作

又病發
頭先我老豆係要逼我搵工
又話我唔係病
唔搵工又會鬧我
個陣情緒失控同心魔叫我去廚房拎把刀插死佢
斬佢個頭落黎

唔好呀

入醫院吧

聽日去睇返私家醫生
我唔係唔想搵 而係冇哂動力去搵
只要我死咗就唔駛帶俾身邊既人麻煩
我老豆啲語氣惡得黎好得人驚
搞到我情緒好波動

搬去中途宿舍

我好想搬出去住
但係我冇能力
依家我唔想見到佢

屌
佢哋明我哋條春
有抑鬱我想嘅咩？

苦苦堅持
經已沒意思

我依家出咗去跑步冷靜吓
但出咗去就唔想再返屋企
佢地話我成日拎有病做藉口
問題係我自己走唔出個心理關口

早幾日行山, 食得多藥喘到好似哮喘咁, 唔敢試跑步

係公園跑咗兩個大圈都輕鬆咗
但一去到屋企附近就會好大壓力
好似要返入去監獄咁

胡思亂想 唔知panic attack定怕死，好容易焦慮到個人亂哂，好似係個好大既空間我企左係中間個種慌張

唔通真係個個想病？咁真心有事嘛
都痴線
呃唔到自己㗎
人哋睇唔到唔代表心裏冇呢啲嘢啊

我呃到人但呃唔到自己, 已經兩個醫生見到我話我唔似抑鬱焦慮, 我其實只要有人見到我, 我都會保持自己正常樣, 有時出曬冷汗都要keep 住笑, 返工個時, 除左催眠師啦, 佢見到我話, 糖絲, 你個樣就好開朗好正常呀, 但個心入面, 有幾多垃圾, 你扮到比其他人睇但唔代表心入面會無事

咁醫生覺得你係咩

我屋企人根本就痴線
佢地到依家都唔肯接受自己個仔證實咗有抑鬱症
反而就要強逼自己個仔快啲搵工
令到個仔再病發

頭先出去跑步我whatsapp搵我做醫生既教會導師傾
佢就同我講醫好抑鬱症唔急得
係要醫一段時間先會好返
反而我屋企人就覺得醫兩三個星期就會好
心諗: 痴媽筋 如果醫兩三個星期我一早好撚咗啦

試過一次夜晚同佢地嘈交
我個陣想落街冷靜下
點知我老豆企係門口唔俾我
個刻既感覺好似俾佢地禁錮咁

我又唔會失眠，又唔會無拉拉喊，係成日都覺得好絕望，人生無未來，好想死，上網揾左好多自殺既資料，plan埋，諗住揾日就死左佢，我咁樣有無可能有depression?
我平日都幾正常下，係會自我隔離，想避人，此外番學個啲都正正常常咁。
琴晚發夢自己自殺成功左，個下真係好爽，有時一病就會想自己病死左佢都唔錯，有冇人係會有類似情況?

申請中途宿舍同醫生講就得

點解想死？

其實你屋企人信唔信教？信嘅話可以考慮叫教會導師直接同佢地傾

大家可以考慮下呢個服務

最恐怖嘅父母

有自殺傾向多數似係抑鬱

好想離家出走

唔信 淨係去拜神
唯獨我係信天主教

覺得平時生活好大壓力，又見唔到未來咁，仲有好多其他野積埋積埋，搞到自己又悲觀又厭世

你覺得人生有甚麼意義？

你入邊間，大埔好多都衰

東區、瑪麗、九龍醫院、葵涌、青山

病發個刻真係好辛苦
依家真係連屋企都唔想返同冇胃口食飯
其實你地屋企人點睇你地個病

去中途宿舍吧

係到揾緊，但係揾唔到，先想死

我屋企人對我病無咩感覺, 係有時發癲成日要去見醫生覺得有d 攰 因為私病發個時成日都疑病, 係都要睇完醫生先安樂

點解未搵到就要死？

好絕望呀，同埋而家都過得好辛苦。

瑪麗唔差了 我本人認為 佢哋好nice(非精神科，腦科）

講多d

試過搵唔到
渾渾噩噩過日子 我覺得自己唔知做緊咩..

瑪麗d男護士多數返工等收工

研究下宗教吧

唔中意都冇呢個傾向

女護 實習幾正

人生的意義同宗教有很大關係

我都有從宗教方面著手過，然而無撚用，本身個人就係無信仰傾向，無神論者，得儒教比較岩心水，但係佢對於令自己無咁想死一事無乜幫助。

佢地覺得我病就大哂唔去搵工
同埋講埋啲好過份既說話令到我情緒更加失控
其實我真係想去搵工但係過唔到心理關口
加上醫生同我講要休息一段時間先可以再重投社會

其實科學證明唔到無神，做無神論者會唔會唔科學？

你講得岩，科學證明唔到神既存在，亦證明唔到神唔存在，但係我點都無辦法信神存在，所以我選擇左去信無神，講到底無神論都係一個信仰

Why?

世界太唔公平，太絕望，太多痛苦，太多人被奪走左重要既野。

咁有神唔一定係耶神㗎
個神可以係壞人

個神係壞人我就更加唔想信有佢係到

如果真係有呢個壞蛋
唔係話做無神論者就解決

咁你搵到答案未？

我喺精神病院諗到神創造人的目的係考驗我地能否忍住唔生下一代

但我想下一代，比我得唔到嘅幸福佢

做人 無力感好重
偏偏今日又焦慮發作

點解要佢經歷生老病死？

加入宣揚呢個睇法

如果有得揀 我唔想出世
因為我比咗好大傷心父母
好想買間望海嘅樓比佢哋住
好想好想報答佢哋由9月嚟肯曬錢幫我
偏偏自己控制唔到想死嘅諗法
好失敗

加入我嘅行列就唔想死了

以前終於明自己根本唔識諗
依加明了
我每晚都捉著老母雙手先瞓得好....
為我付出太多了
自己又呢年因爲呢啲病返唔到學
無力到

我唔去死係因為爸爸媽媽
如果佢哋死
我想佢一齊帶走我 呢刻好想

記住呀，你都唔想㗎

有無試過同屋企嘈交？

I am here

試過無限次
打都有
但我竟然呢刻咩都唔理 想佢哋陪我 ...

一切都唔再重要了 我覺得
佢哋就係陪我好多嘅人
要珍惜佢哋
雖然有時都幾歪理

生命最重要呀

佢哋嘅生命好重要

你嘅生命都好重要

即使係咁都好，我都好想生bb，比所有我得唔到嘅野比佢，咁叫唔叫自私？

點解要個bb經歷生老病死？

屋企人係咁叫我搵工黎刺激我情緒
但我又冇動力同信心去搵

登記輔助就業

食左維思通兩三日好左唔少，真係神藥。
以前唔覺有咩用，到復發就知咩叫有屎醫得到都食既道理

Placebo effect?

一定唔係，食過好多中藥，補健，通通冇乜效，呢幾日思維的確清晰左同冇咁驚青

醫生成日話精神科藥物無咁快見效喎
不過恭喜你，食得好就繼續食吧

兩三日咁快？唔係要一兩個禮拜先有效嗎？

所以我咪懷疑係placebo effect
不過佢食得好就無謂深究了

唔食一日都訓唔著啦啲藥，佢地咪又係話副作用冇咁犀利

自從得了精神病，每天都精神許多了。

我都希望係咁

Risperidone 係即刻見效，可以醫治急性mania

Risperdal is an antipsychotic that is mainly used to ttreat psychotic disorders and irritability/aggression in autistic patients. I'm quite sure his doctor is prescribing it for that element as it will do nothing for his ADHD that I know of. Risperdal works well BUT it takes about3-4 weeks before you'll notice any major changes. Also, you have to be watchful for EPS (extrapyramidal symptoms) with Risperdal because it can produce them in some patients (EPS symptoms look like bizarre jaw and tongue movements, body stiffness, and/or tremors). Don't let this frighten you because it does NOT affect ALL patients this way; just keep in mind that if you notice anything like this you should call his doctor and inform him/her right away--- it's usually treated with a shot of Benadryl or Cogentin. Hope this helps. Post again if you have any more questions.

On 11 April 2012, Johnson & Johnson and its subsidiary Janssen Pharmaceuticals Inc. were fined $1.2 billion by Judge Timothy Davis Fox of the Sixth Division of the Sixth Judicial Circuit of the U.S. state of Arkansas.[50] The jury found the companies had downplayed multiple risks associated with risperidone (Risperdal). The verdict was later reversed by the Arkansas State Supreme court.[51]

In August 2012, Johnson & Johnson agreed to pay $181 million to 36 U.S. states in order to settle claims that it had promoted risperidone and paliperidone for off-label uses including for dementia, anger management, and anxiety.[52]

In November 2013, J&J was fined $2.2 billion for illegally marketing risperone for use in people with dementia.[53]

J&J has faced numerous civil lawsuits on behalf of children who were prescribed risperidone who grew breasts (a condition called gynecomastia); as of July 2016 there were about 1,500 cases in Pennsylvania state court in Philadelphia, and there had been a February 2015 verdict against J&J with $2.5 million awarded to a man from Alabama, a $1.75M verdict against J&J that November, and in 2016 a $70 million verdict against J&J.[54]

In 2015, Steven Brill posted a 15-part investigative journalism piece on J&J in Huffington Post, called "America's most admired lawbreaker", which was focused on J&J's marketing of risperidone.[55][56]

醫生都有提議去心理治療，其實對焦慮或驚恐有沒有幫助？

見政府臨床心理學家還是私人執業臨床心理學家？
如果屋企唔太有錢，見私人執業臨床心理學家反成壓力來源
不如查下經

憂鬱症（二）預防和治療

補充資料: 目的：憂鬱症已經成為現代常見的一種心理病，本次查經希望幫助大家對憂鬱症有進一步的了解，從基督信仰的觀點來探討如何預防及治療憂鬱症。這一課重點在於如何幫助有憂鬱症傾向的朋友，從聖經上找出四個方法。
註: 有標註＊的問題只適合基督徒。不是每一個問題都需要查考，帶領者可應需要調整。

如果係政府可以排期, 不過都幾耐, 我啱啱今日收到信, 排到下年4月

焦慮來襲？ 10節經文安撫你的心

如果有多餘錢可以試, 但你預私家比較好0既都2千左右或者更加貴, 我做過第一次係最幫到0既, 起碼可以幫你搵返你係因為咩原因而導致你有焦慮症等, 如果搵返原因又吸收曬佢教你0既野, 可以短時間唔使再睇, 睇得密幾曬錢, 我自己就睇過3,4次, 係呢5年入面

今日晏晝同夜晚都出咗去跑步
個陣同自己講跑到4k幾已經算叻仔
希望依段時間繼續食藥同做運動

查下經吧

其實我好懶唔睇聖經
通常都係返彌撒先會睇經文
星期日都想返去搵神父告解

iOS版 #237有十句經文
睇下啱唔啱用

精神病人遇到嘅最大問題就係屋企人放棄咗佢哋，缺乏屋企人嘅關愛，佢哋嘅路會難行好多

我只係得番三登網友同我傾計

Autism 要一段時間先起效≠mania都一樣，risperidone have sedation side effect which is excellent for claiming mania patients. 仲有，信宗教或者睇聖經絕對唔會令你好返，呢個世界有上帝係呃人，唔好再喺度妖言惑眾，有病就去睇專科醫生或者臨床心理學家，唔好延遲醫治，嗰少少錢絕對值得洗，臨床心理學家唔係見幾次就得，要長期治療，頭幾次只係get to know you ,心理問題唔係一朝一夕，認知治療可以短時間就得，但係要改變你嘅思想同行為係需要一段時間，特別係如果病人有autism

睇醫生和心理唔駛錢？

唔使錢就幫到你，你都唔好信啦，呢個世界邊有咁大隻蛤乸隨街跳，我話幫到你唔收你錢都冇人會信，收咗你錢先建立到一個doctor patient confidentiality,就係收咗你錢先會act in your best interest

你講下笑好了，有無聽過dum症？醫好你咪少個老細奉獻？

你本身做嘢定讀書呀？

廢中
俾左十幾萬元個私人執業臨床心理學家都醫唔好

幫你好過唔幫
我學校counselor廢到

想問吓巴絲你哋有咩方法放鬆同減壓，我試咗好多種方法，個人都仲係好繃緊，嗰種程度係會令到我肌肉放鬆唔到、心口長期痛

腹式呼吸

教一教我

想問下有冇辦法由公立轉返去睇私家？

effective?

好抑鬱
啱啱仲開心咗半日 一下坐過山車落返嚟
啊 好難受

去睇私家
覆印張覆診卡通知公立醫院你改由私家精神科醫生跟進

我覺得有用

我唔想父母知父母傷心啊 可以點算 心好痛

突然間

知你有病？

試過得

知
我忍住咗係佢哋面前發作

屋企人有depression本身好左dd
但呢兩日又跌返落黎 仲想做傻事 覺得冇人幫到佢
好擔心 好擔心
唔知點樣幫佢 覺得自己好無用 佢咁辛苦但我係隔離咩都幫佢唔到

你覺得dum症咪轉醫生囉，咁多個醫生任你揀

Side effects 因人而異，唔一定有

唔係所有病都適合心理治療，精神分裂症、妄想症、bipolar mania等等精神病都唔適合心理治療，因為冇研究證明其有效性，personality disorder 就反而係冇藥醫，只能靠心理治療

你可以試下腹式呼吸同肌肉鬆弛法, google 可以搵到教學, 再唔得就見下cp

你唔睇政府一定得, 但之後想轉返睇政府問清楚使唔使當新症咁排期, 如果要你有心理準備無一年半載你都睇唔返公立

因果巴，試吓乖乖地食藥可能有意想不到效果呢
如果呢個世界咩都可以靠意志力去戰勝嘅話，唔會咁多人有情緒病、咁多人要入精神病院啦

同意, 就算因果巴你自己唔信醫生都唔緊要, 不過又唔係講到其他人都唔去醫先係好, 咁樣唔係一個好0既提議

識d耶人真係靠查經醫好

天下烏鴉一樣黑

我無叫阿璇唔睇政府心理喎

覺得自己好返好多

我都係 雖然依然成日好焦慮
但冇咁想死了

咁就好了
我見到人都會

Same here

me too

抱抱

希望可以同醫生講唔洗食藥

醫生會同你講好似高血壓同糖尿咁
要長期食藥控制住

屌 我想甩安眠先

你瞓得著應該可以減安眠藥

加油啊，我今日都好咗開心咗少少

我唔記得咗自己點自然訓

今日不斷唱歌掩飾心up

呢個係事實，就算好返應該食一段時間低劑量藥物減低復發機會，自行停藥會令病情惡化

其實你知唔知「事實」兩個字點解？

自行停藥其實好危險
嗰陣我就係以為自己差唔多好返晒，又冇再覆診，就自己停咗抗抑鬱藥
點知停咗個幾月就翻發，搞到而家拖左大半年都搞唔掂
雖然長期食藥聽落好似有啲灰，但最起碼可以控制病情，例如抑鬱症嘅，雖然要長期食藥，但最起碼食住藥個人會開心返先，可以正常讀書正常工作仲有正常社交

醫生係咁樣講

巴打點解你唔試吓食藥呢
其實血清素果類嘅抗抑鬱藥的個係會令你個人食咗開心啲！精神情緒病好多時就係因為腦部嘅分泌令你嘅情緒不斷反覆，當然好多時生活壓力同唔開心係主因
但因果巴你有冇試過食藥？如果你有一開始就肯食藥控制住，可能唔使搞到入院呢

Gregg Henriques Ph.D.
Theory of Knowledge
Is Psychiatry the Science of Lies?
Thomas Szasz offers an important critique of psychiatry
Posted Dec 20, 2012
As the controversy surrounding the DSM-5 continues to grow, it is perhaps timely to remind readers of a famous critic of psychiatry, Thomas Szasz, who was himself a psychiatrist and probably best known for coining the term the “myth of mental illness”. He passed away earlier this year, and I am just finishing one of his final books, Psychiatry: The Science of Lies (2008), where he reiterates his basic position, with special attention to Freud as a charlatan who colluded with his patients to turn nondiseases into diseases of the unconscious. (See here for some famous Thomas Szasz quotes).

1.食咗藥更差；
2.我係打咗懵仔針先不斷「病發」；
3.可能？如果醫護唔打我懵仔針我可能發咗達

其實好似你有咁嚴重嘅精神病，你係需要一世長期食藥控制住病情，你估醫生會無緣無故收你入院咩？淨係阿媽睇住先食藥係非常唔理想，我上面回應嘅係指抑鬱症康復後嘅做法，但係精神分裂症、bipolar disorder 等等嘅嚴重精神病係需要一世食藥，我唔知你睇嘅臨床心理學家係咪hkps registered,臨床心理學家可以評估及診斷病人、治療病人、我相信佢哋唔會同病人（新）自己嫁唔出，一係就係你嘅臨床心理學家欠缺專業，一係就係你妄想，你唔食藥係putting yourself in jeopardy,對你一啲好處都冇，應該準時食藥，唔好上網發癲，喺度謠言惑眾，強迫一個無神論者去睇經文唔會對佢有任何好處，所有病人都應該立即接受治療，唔應該因為錢而等政府，應該先睇住私人執業嘅醫生及臨床心理學家，其實醫管局執業同私人執業嘅practitioner 都接受過同樣嘅訓練，佢哋嘅專業性都係毋庸置疑，私人執業嘅practitioner 經驗通常比醫管局執業嘅更為豐富，可以提供密度更高及治療時間更長嘅服務，而且冇醫管局嘅rotation,由始至終由同一個醫生跟進，當然每一個行業都有害群之馬，而依啲害群之馬無論係私人執業定係醫管局執業都有，你唔應該因為自身治療效果不彰就喝止他人尋求私人執業嘅practitioner 嘅幫助

好明顯你就唔應識咩係懵仔針，其實所謂懵仔針只不過係普通嘅鎮靜劑，佢哋短期使用冰唔會造成長期副作用

呢啲傳聞我都有聽過，YouTube亦都有片，但我覺得當中半真半假。
就算係真嘅你都冇符，醫學界嘅原意係要幫助病人，但醫生同藥廠要賺錢呢個都係事實
而精神科藥物的確係可以控制你嘅腦部分泌令你個人放鬆啲同開心少少～因果巴你如果連試都唔試就去否定一樣野嘅其實即係封自己一條死路！如果食咗一排發覺真係冇好轉再停藥都唔遲
悲觀啲講，可能試咗嘅你會有三份一嘅機會好返，但唔試嘅話好返嘅機會就幾乎係零
仲有你話讀經文讀到冇情緒病，我諗呢啲例子係萬中無一囉，即係好似啲耶撚日日禱告同讀聖經，希望耶穌行神跡咁on9囉

即係咁，巴打你個病都拖左咁多年，亦都入過幾次精神病院，有冇諗過如果你肯食藥嘅話結果可能就會完全唔同
你自己都抗拒接受治療嘅話，又有邊個包保可以醫得返你
點解唔肯試吓見CP嘅同時食住藥先呢？

收皮啦呢度班醫畜社畜

呢啲只不過係conspiracy theory,從來都只係抗拒食藥及接受治療嘅人先會揸住呢啲嘢去back up自己嘅行為

公立醫院醫生都承認精神科硏究無得做controlled experiment
你覺得食咗藥好咗就唔好理係唔係placebo effect請繼續食
但就唔建議傾家蕩產去睇私家精神科同私人執業註冊臨床心理學家（除非你好有錢）
前面有人推介一d被外國醫療界質疑嘅療程，仲話醫管局衰所以唔引入
試唔試就自己決定了
至於食咗藥係咪仲衰就因人而異
食極唔好就真係要試下轉藥甚至試其他療法
想自殺唔好諗住食咗藥就搞掂
一來「藥物效果唔係即刻出現」
二來我已經po過好多次有d人食咗抗抑鬱藥物醫自殺反而更差（外國的研究黎，你睇你盒藥嘅說明書其實都有寫）
最好都係叫屋企人裝番窗花同鎖咗佢再收埋鎖匙

如果我無記錯，我叫佢睇經文嘅都係耶人
其他唔想回應了

睇咗係邊個寫同登喺邊度先發表你嘅偉論啦

大家唔好嘈啦
入黎都係有需要幫助的人
何必強加己見於他人
比下意見咪算

好明顯你無打過懵仔針你先會咁樣講

我只係從財政壓力角度講
我亦有好清楚表明有錢就唔緊要
咁都會踩親人條尾

點解因果巴你淨係著眼唔好既review
有好多抑鬱症患者睇精神科同食藥之後好返你又知唔知？
就算躁鬱症同思覺失調，雖然未必可以100%好返，但食住藥既情況下都可以有正常嘅社交同工作能力，唔使攞綜援做廢人

因為佢要justify 佢自己嘅行為

1.請參考ios版#316
2.我一直原意係想講唔好以為係公立醫院醫生hea、HA唔肯用「靚藥」、政府心理排期耐所以個病醫唔好要同屋企人嘈交要錢睇私人執業精神科醫生同私人執業臨床心理學家，你大把錢咪睇到夠

佢自己post嘅文章，自己都冇睇conclusion

你係要嘈交我都可以懷疑你係打手

知唔知"nevertheless "點解？

佢嘅結論好簡單，就係szasz's嘅理論好明顯就存在好多缺陷同埋漏洞，作者認為精神病係真實，但係醫護人員要時刻警醒，不時用szasz嘅角度去反省自己嘅角色、行為、解釋

你話係咪係囉

你搵資料邊個國家可以安樂死, 有咩條件限制, 俾人知道, 仲實際啦

有冇人有迴避型人格障礙

陪住佢，暗地裏睇實佢就得
太多關心，會好大壓力

最近先追返post，先多謝大家的幫助，我相信大家的出發點都是想幫助人，
講返自己最近的情況先，我自己都有嘗試過一些行為治療看看可唔可以改變自己的想法減低自己的焦慮，但可惜進展時好時壞，腦海中的古怪想法仍然很難控制，上星期去看家庭醫生時講解自己的情況比醫生聽，醫生開了一星期的藥比我先減低焦慮(xanex 0.25 及stilnox)之後再覆診看看情況如何，醫生有提及過可以試試心理治療找出原因或者可以不用藥治療。
關於醫生開比我的呢兩隻藥的效果最初幾日感覺是不錯的，的確是減少左古怪的想法，但最近呢兩日效果好像減少左，再覆診時我會同醫生提及有這問題，再次感謝各位幫忙

不停喊好想死

諗起我父母都係咁望我真係有啲心痛

睇過醫生嗎

你係隔離po話被人侵犯跟住d疑似醫護叫你去睇精神科嗰位巴打？
不如去搵議員同傳媒幫你吧

好sad，又無得確認真相，但係個件事又真係傷害左你

無野就好

想問下，有情緒/精神問題要長期覆診的話，你地番工嗰邊點arrange？

例如番星期一至五寫字樓工，但隔個星期一就要覆診咁。

希望可以無咁想死 萬念俱灰真係好撚sad

#CU8007
"呢個世界嘅人係咪絕大部份嘅人都係pro-life唔係pro-choice
一個人有自殺嘅念頭只可以叫佢「堅強」咁活落去而唔可以尊重佢嘅決定
如果一個人受緊極大嘅痛苦 你可以搵到一百個生命鬥士選擇堅強嘅勵志故事 但點解唔可以有第一百零一個人深思熟慮之下唔選擇堅強呢
你叫人捱苦當然下巴輕輕 因為佢繼續生存所受嘅苦你唔使一齊受
你勸完佢之後一個鐘你可能已經諗梗一陣食咩好 而佢就仲係痛苦嘅輪迴入面
你有冇諗過係會有人因為唔想身邊嘅人傷心而要獨自受苦
點解唔可以等佢安慰咁走
利申:討論梗因長期承受痛苦而經深思熟慮嘅放棄生命"

呢個係我最近既諗法 唔知自己幾時會有勇氣跳落街
只希望我身邊既人都可以用呢種思想 唔好怪我

我覺得死亡係一種個人權力黎

請支持安樂死而不是自殺

其實安樂死真係人權黎。

人應該有對自己生命既控制權。不論係深思熟慮之後得出的結論定或是長期病患困擾等，都應該俾大家選擇既權利。

有人可以堅強咁生活落去，但有啲人真係唔想再生存。點解唔可以俾佢地安樂咁走？

我都想安樂死，但係既然無既自殺係另外一條出路

夜晚出去跑步個人會輕鬆咗
但一去到訓覺個陣就會諗聽日唔知會點過

有巴打話查經會幫助到個病情
我就唔係咁同意
因為新教啲聖經唔知點解會唔想去睇
反而天主教既經文會有啲心機睇

聽聞有mental first aid讀
有啲興趣想讀，有冇人有讀過可以分享下？

爭取囉

咩新教聖經同天主教聖經有唔同咩？

無追開post，巴打做緊野定讀緊書？

我覺得有部份人係自己有野諗唔通而唔係真係腦入面啲化學物質整到個人咁。解決左個煩惱既根源就自然無事。

有關香港「精神健康急救」重要聲明

鑑於近日有不同機構/團體宣稱舉辦「精神健康急救課程」，而課程內容有別於本會之要求，特此聲明及澄清如下:

1. 香港心理衞生會(下稱：本會)自2004年由澳洲引入精神健康急救課程(Mental Health First Aid Course)，發展成本地化課程及推動培訓工作，包括翻譯及編製課程手冊，開辦精神健康急救基礎課程，精神健康急救(關懷青少年版)課程，及導師培訓，至今已逾12年；會員導師共開辦課程超過2,100班，共計44,000人曾參與課程。

2. 本會現時是澳洲「精神健康急救國際」(MHFA International) 唯一認可機構，可在香港、澳門及中國發展課程、培訓會員導師及發出證書之機構。

3. 精神健康急救基礎課程時數為12小時 ，精神健康急救(關懷青少年版)課程時數為14小時，必須由合資格之會員導師任教，教程、手冊、證書等均有版權及標準，屬本會所有及提供。
4. 參加課程者會獲發精神健康急救手冊；完成全部課程的參加者方可獲發證書。

如需查閱合資格本會會員導師名單，請瀏覽本會精神健康急救網站
香港心理衞生會
2017年5月8日

天主教聖經有73卷
新教聖經係少咗幾卷
啲神父同導師係我慕道個陣講

休學

有時煩惱既根源係自己

提早左覆診 頂唔順了
食返藥可能對我比較好

精神病人

最緊要你自己舒服

又被醫生加藥
Q仔250mg
Valproate 500mg

有d藥係要慢慢加上去
未必同病情惡化有關

之前得q仔
今次加多隻，有啲驚

加油

食左藥真係積極啲，呃唔到自己，同時承認左自己真係思覺失調

其實大把人要長期食藥, 或者食成世藥, 唔好太介意, 自己唔係特別個個, 平常心面對啦

係
唔想過聽日咁
渾渾噩噩咁 做咩

其實根本係
自己好多時諗多得太離譜

有時一鑽牛角尖就會好想死

自殺念頭出晒嚟
有時明明好唔開心
人哋唔知我有抑鬱 我只可以死頂

我個源頭係好戇居但真係驚，只怪自己細膽

成日都覺得無人真係明自己

雖然同事知道我有病，見我有買嘢嘅衝動嘅時候，都會阻止一下我。但係，俾我嘅感覺，就好似我做咩都係錯。

出左院後，我報左名參加屋企附近聖堂嘅慕道班，開始左一段時間，但係總覺得自己格格不入。

如果我唔係爭財務公司錢，可能我已經離開依家做緊嘅公司。有時候，會覺得住院更開心，更自在。

焦慮症都係, 返緊工時發作仲要扮無野, 其實焦慮到仆街, 又手震又出冷汗, 但手指係冰曬

不如入院休息

躁狂抑鬱症？

喺

我cut晒信用卡以防自己亂買嘢

我呢幾日都係，自殺念頭成日出現

思覺失調既,醫生診斷你地係邊類型

多謝樓主回覆
話說見到學校有得讀，想讀
返去問下先

好想試下拍拖，但自己唔識開心同關心愛人，所以之前冇諗過拍費時害人，但一直a0驚會遺憾

思覺失調仲有分咩類型？

被迫害 疑病 妄想 等等 我係疑病妄想，但我真係好唔舒服，不過啲唔舒服令我太在意身體又真

即係無病以為自己有病？

佢覺得我係，放大左啲少不適，但我個期頭好緊好痛嗅覺失靈係真係發生左。應該係焦慮既反應掛，我個鼻依家仲係塞住聞野好弱

追唔到會發癲 佢星期日同我講到好清楚 我已經失曬控

至少可以逃避世界

病好先拍，咁先唔會遺憾

抑鬱都好多會有疑病, 都好多人有經歷過

抑鬱都有好多身體唔舒服嗎？手麻腳麻頭麻手震呢啲，好難話係妄想出黎，而且有呢啲情況做人既當然擔心

男護士好惡，我寧願坐喺ICCMW一日，唔妥時即刻同社工傾計

之前住院一個月，又唔覺男護士好惡

你好彩

人格障礙係咪基本上好唔番

對女仔點同

女房有男護士？

我指疑病, 即係肚痛就怕腸cancer, 胃痛又怕係cancer 呢d, 之後會成日走去做bodycheck 我都經歷過

我諗我依加又有啲depressed
屌 我好攰呀！比我瞓啦好嘛

不要啊

呢個係災難性思考

咁你有咩唔開心就上黎啦
應該24小時都有巴絲陪你

食粒白瓜又可以享受返生活，其實係唔食就好辛苦，返工好大壓力又無多餘體力做運動

Although I'm fucking high right now

I shouldn't say that

咁點解唔食？

就係每日都有食

可能要加粒mood stabiliser

醫生話睇多一個星期先決定食唔食返藥

好易上癮喎

有d藥「要」食一世

冇人未瞓

不要再說了

點可能咁易瞓到

其實我覺得我自己好奇怪 我壓力好大個陣 會無限眼訓 訓極都好攰 抵抗唔到要訓
但冇咁大壓力既時候 就正常好多

瞓得著

去問老母拎藥瞓

我大壓力就瞓唔到 之前考公開試試過瞓1-2個鐘

其實巴打你到底係男係女

有抑鬱症真係慘，自己沉醉係自己嘅世界裏面，根本就無人明白

me?

我明

仲好on9諗埋一邊

Or me?

Good night

擺低個谷喺度先

阿媽話我抑鬱係我錯
有時聽到真係頂唔順 想跳
都成兩年 到宜家都仲係咁講

自己keep啦

「有病係我錯？」

佢話我抑鬱 係自己攞嚟

試吓帶佢複診

帶佢去ICCMW

佢要睇掛
我入埋院佢都係咁

佢係好唔認識呢個病呀
試下帶埋佢覆診 叫醫生同佢講 可能專業人士講會理解多d

但我係有野做都會忍唔住要訓

See see this

我都係, 因為壓力大個時個腦不停轉,你就會覺得好攰

呢個好仆街

病左之後好唔識生活 打機都冇果種開心感覺 放假又冇朋友搵， 好似做咩都唔開心，唔知做咩先係正常生活。可能好多人放假都係屋企，但我就覺得係屋企會鬱到病，出去一丁友又into,但又唔想死，想點

參加ICCMW

有咩玩架

行山、跑步、打羽毛球

各區ICCMW

啲會員會唔會好怪

會

實習嗰陣做過一間 啲活動都幾悶
同埋會員既年輕層都幾大

我之前有見到過有d係教會背景機構(愛群) 既支援服務
都可以揾下
我本身有用過佢d支援服務 個人黎講覺得ok
但真係人夾人 有d人係唔適合

複診連續兩次遲到，今次仲要比老細叫返工冇得去複診，對唔住醫生😓

有條件出院病人好似唔走得

同個男護士嘈，發癲扯爛佢件衫

私家醫生？

渡假係未正式出院

我諗嚴重到入院個d 先會監管掛?我自己都唔太清楚, 但典當你唔返去覆診佢都無你辦法

思覺失調，點解好似休息極都返唔到以前個狀態，定係我自己形住

有冇人抑鬱症食過IXEL呢隻藥 想知會有乜副作用 本身淨係食緊fluoxetine同remeron 今日覆診又多隻藥 唔想再越食越多

多事講句, 各位入呢條thread 既巴絲唔少係已經確診左既病人, 需要係到搵出口宣洩同尋找支持

偏偏呢個病既病人因為社會壓力或副作用都特別想停止治療/服藥, 太強調另類治療未必咁好

情緒病/抑鬱症都算,涼薄咁講, 牽涉只係個人情緒以及性命, 而嚴重患者隨便轉換療法, 影響隨時極大

既然大家都唔係專業, 不如留返呢到俾大家圍爐取暖算啦.....

圍中

都係嗰句，食得好就繼續食
如果有自殺念頭就叫屋企裝番窗花，食咗藥未必一定消除自殺念頭

有強迫症 成日對神靈鬼怪諗不敬嘢
跟住唔俾做自己想做嘅嘢去「彌補」自己嘅罪過
又會無啦啦諗好多衰嘢
好辛苦

接受認知行為治療？

而加接受緊 都有1年
情況時好時差

貴唔貴？

無人理我

已經自己停藥停左幾年
呢排又覺得自己有啲以前嘅病徵出左嚟
好唔開心
好攰

點解你要對我咁好………？
有無人可以同我講句 “乖，無事”
我想死

一千蚊半個鐘 然後加上去
啲藥就十幾蚊一粒

大家一齊喺度傾下

精神病真係長久戰嚟
我而加都同佢鬥緊
冇事㗎 大家一齊撐落去

乖 冇事架

同你一樣自行停藥依家好似翻發
但唔想又睇醫生，可以點

I know that feel bro

今日睇左醫生

連登有愛

多謝你

佢唔係養和醫院嘅臨床心理學家嚟咩？

開左 Alprazolam畀我，之前未試過
有無人知係會有咩反應

無事既, 幾年都過左, 仲有乜唔掂

我都同緊自己講好快會無事 多謝你

好似失魂落魄咗成個月，
完全唔識咩係開心，笑都懶得笑
好辛苦

好想自殺, 如果有安樂死俾抑鬱病人, 就唔駛咁痛苦

好辛苦 成日都抖唔到氣 控制唔到自己 已經幾年...

和一班情緒病和精神病友聊起精神科醫生，似乎不少都有一個經驗，便是醫生只花兩三分鐘，問一下情況，便開藥，然後byebye。

當代精神科似乎只有藥物治療一途，然而心理問題，必需從心理上處理，怎會啪丸仔就能夠解決呢？

和病友們聊到一些重性精神病，即是有幻覺、妄想等，不少病友自己都認為一定要吃藥，否則隨時控制不住自己衝了出馬路。

曾經和精神科醫生討論我媽媽的藥量問題，他的approach是：若她在院舍嘈，院舍會將她趕走。我媽媽的情況是：dementia，住在院舍，整天叫痛。醫生的做法是處方一種藥物，這種藥物令她整睡覺，不管誰去看她，她只知道睡，和家人、外界斷絕溝通。最後我說服精神科醫生減藥，減到精神科認為最低劑量的一半，結果效果良好，媽媽不再叫痛，也不再整天睡覺。我覺得精神科醫生無非怕出事，例如怕精神病患者被幻覺驅使去斬人等等，於是處方藥物。從harm reduction來說，這做法無可厚非。然而我的立場是吃了藥之後整天睡覺，連正常人運作都無法維持，就算無事也吃到有病了。

不只一次寫當代精神科和藥物治療的弊處都給人罵，說不應該從心理學角度說這種話，好像鼓勵人們有病不去求診、不要吃藥。但說精神病不用吃藥的人不是我，也不是心理學人，而是精神科醫生，如威廉嘉撒（William Glasser，現實療法始創人）等，和生物化學家如Linus Pauling（二度諾貝爾獎得主）及Abram Hoffer（與Linus Pauling共同創立正分子醫學，orthomolecular medicine）等。這些人都提出精神病其實無需吃藥，即使是重性精神病如精神分裂，也可以不用藥物就醫好。

當代精神科的腦神經化學假說令不少人相信精神病是大腦化學物失衡導致的，必需吃藥才行。但根據biopsychosocial model和嘉撒醫生的選擇理論，比較可信的說法是大多數情緒病和精神病都不是單一原因導致的，生理、心理和環境三大因素很多時候互為因果，即是說神經化學物失衡有部份是心理因素如情緒、認知方式等導致的，故此人有事不去處理心理，只是吃藥的話很難真正好。

精神科並非一開始就採用腦神經化學物這個approach。早期，他們也會用催眠、talk therapy等技術。到近代，一些被譽為非常effective的精神科醫生，仍然採用催眠、talk therapy，並且十分有效，如Milton Erickson便是了。

精神分裂症狀之一，是妄想。例如說自己是耶穌、說自己被政府或特務組職監控等等。曾經有網友和我討論腦控，我並不排除世上有腦控這回事，我也接觸過相關理論和技術，但只需稍為懂得理性地思考及實事求是，便知道大部份精神分裂患者，真的本身想法有問題，不是什麼腦控。

Milton Erickson處理過一個這樣的個案：精神病院中有兩個人同時宣稱自己是耶穌，並引起很多爭吵。Milton Erickson對他們說，你們兩個都說自己是耶穌，但耶穌只有一個，你們兩個好好討論一下。

兩人爭論起來。

事後Milton Erickson問他們怎樣，其中一個開始稍有覺察：我和他爭論的時候，發覺他是傻的，而我居然和他說一樣的話，那即是說，我也是傻的。

Milton Erickson便問他想不想好，他說想。於是Milton Erickson便安排這名院友在病院圖書館做些工夫，原來Milton Erickson早已觀察到這名院友似乎有木工方面的手藝。這名院友在圖書館工作後，因為他的手藝得到一些人的尊重，他也開始感到自己有用和獲得一些自尊，漸漸他的病也好轉起來。

人們聲稱被上帝上身、被政府監控、被外星人上身等等，我們不必急着去認同他們。很多時只需一點常識，就知道不是真的。要醫好這些情況，不一定要用什麼藥物。有時候，人有事，無非缺少positive regard而已，於是亂想，以致出現幻覺，那裏來那麼多鬼上身、腦控、外星人操控等等。

俾老細屌到上天板，自問仆心仆命
再係咁唔做嗱，無必要精神上受咁既苦

本來壓力好大，而家睇開左睬佢都傻
學到後結果對病好有幫助

唔好做la, 打工理應互想尊重, 一個唔識尊重人既老細, 跟住佢都方有前途

自己睇左政府精神科三次, 由私家轉左政府一段短時間, 其實見到大部分醫生診症都有15分鐘左右, 因為等個時有水牌睇幾號房跳到幾號籌, 而新症足足九個字, 我亦都好彩個醫生比較問得詳細先再開藥, 睇跳籌就知因為我醫生都睇幾慢, 因為佢多野問, 佢除左問關於個病都會問下你工作點, 日常社交點, 我都好多謝佢咁有心去睇我, 可惜佢18年就要調走, 其實政府唔一定好差, 我諗都係遇著咩醫生, 但多經驗淺既醫生係真, 平時行過其他房見到都係三十出頭既醫生多, 包括我睇個個, 希望大家如果對私家負擔大, 都可以考慮排政府, 其實唔係咁差, 唔好抗拒睇醫生啦

發覺很多老板上司把下屬當做渲泄生活上不快的對象, 唉

返工呢啲唔開心 你可以自己控制搵過第二份
唔洗同自己過唔去

睇梗政府，個醫生唔聽我講野

但佢會唔會問你類似有無焦慮發作, 影響社交生活, 等等問症既野, 呢d 都唔聽佢點開藥比你 18 年好似人人都洗牌轉醫生, 我都怕遇到個唔好

實際呢d 好似唔可以叫做醫生?

無，乜都無問
我仲問佢可唔可以聽下我講我既情況，
我講完佢就答 因為壓力大囉
鬼唔知咩

咁你咩症, 而家佢咩開咩藥比你?最緊要穩唔穩定到你先, 咁佢又唔問你症, 咁佢點知開咩藥比你食 定佢跟你之前私家既照開

我之前都係聽巴絲講, 我又真係問左醫生係咪半年轉一次, 佢話係, 所以佢只係跟我症跟到年尾, 佢話都有機會唔變, 但會重新安排, 好彩就撞返睇佢

不過我個醫生話會轉醫院, 所以我想跟返佢佢都無辦法了

好奇一問你睇個個係咪年紀較大既醫生, 就咁聽落佢似睇到麻木hea 住做到走咁

唔係，
佢問我點，我就答曬我有咩唔妥，
我係長時間都好驚，佢又無問我有無驚啲咩，
我有飲食失調，但佢又唔問我而家係咩情況
我自己講完一大堆野，佢就話壓力大所致，
我問仲可唔可以繼續講，佢話5分鐘好喇，但一邊打梗字。
開左血清素，鎮靜劑

我問仲可唔可以繼續講，佢話5分鐘好喇，但一邊打梗字。

呢個我明醫生0既, 佢地所有野都要用電腦, 你講咩佢要打返入去, 所以你越講得長佢就越打得耐, 我有時都會就個醫生打字而靜一靜比佢打埋佢, 而佢都好少望住我講野因為佢唔係打字就寫野, 其實有時醫生唔多耐性係好難聽我地講野, 我又係一見醫生就好多野講0既人, 所以都係我講野多過佢問我野, 有時醫生少0的耐性就變左跟得唔好係真, 我以為佢連你而家點佢都唔問, 咁就真係好誇張, 我之前睇私家都遇過你咁0既情形, 佢只會講佢開咩藥比我, 又唔會問我焦慮0的咩同咩情況先驚, 你下次覆診可以問下18年會唔會轉醫生啦, 如果會可能你之後有希望遇到個好0既

多謝妳，
其實我已經有哩方面既問題好耐，不過斷左一年無睇精神科，係哩半年又黎料所以再睇
希望妳都一切安好

如果你想搵人傾到計見cp 啦, 政府醫生的確有限時間, 佢幾有心都好, 成個過程都唔可以過15分鐘, 要諗排後面個d 人都好慘

發現自己有創傷後壓力症
以前細個俾父親虐打過
之後好努力咁令自己去忘記
但最後佢因爲打人而令到官司纏身
我一路聽審 以前嘅畫面就一路出翻黎

CP已見左差不多五年了

上黎推下po

咁你政府都睇左好耐?咁係唔係有轉過唔同醫生?我淨係知明心樓我問左就半年轉一次
咁你試下多0的係到同我地傾計, 有時CP同醫生呢0的都係限時, 未必講得曬你想講0既

呢方面問題係咪見CP好似係最好?有無試過?

CP係好耐，精神科就最近再重新睇過，之前斷左。
多謝妳

無 咩黎

你心理上可能出現左 自我保衛機制哩樣野，
所以你要去見見 心理學家。
睇左私家先喇

如果特別係細個發生過D 事, 令到你有陰影, 見心理學家或者催眠可能幫到你

小四開始有強逼症行為
到宜家year1未斷過，平時keep住有，多嘢諗或者壓力大就特別嚴重，冇講過畀朋友知，因為佢地一定覺得我變態

唔需講畀人知，每個人都有秘密嘛

例如強迫d 咩?

發現兩個有情緒病既人係做唔到朋友
對方成日收埋收埋
唔想同我講野﹑唔想見我
而我就成日係到亂諗野

無錢

其實睇你咩程序, 如果影響好大, 其實借你都會借錢去睇, 如果仲忍受到咪等有能力個時先睇

有冇人食緊Cymbalta?食咗60 Mg兩個星期，未有好轉
另外減藥搞到好辛苦，抑鬱嚴重返好似之前咁

It may take 1 to 4 weeks before your symptoms improve. Keep using the medication as directed. Do not stop using Cymbalta without first talking to your doctor. You may have unpleasant side effects if you stop taking this medicine suddenly.

Store Cymbalta at room temperature away from moisture and heat.

好似其他snri冇佢咁耐
好驚食呢隻又冇用

睇過d咩醫生/治療？ 都冇用？

最高劑量？

每逢夜晚都好辛苦。。時間好難過。見依到有一班比我嚴重既絲打爸打係到，我覺得自己無資格出聲。。。好想揾朋友傾，但身邊既人都有自己既煩惱，唔想講出黎加重佢地既負擔。而且就算講出黎又點。。只會將負能量帶比大家自己又唔會好的。但近排情況好似又差左，前晚發夢自己壓抑得厲害，點叫點喊都無人聽到，然後去做傻事。。醒左繼續係到喊。。。

盡情講 放心
其實有病 邊個想？
難得有人明 講出嚟會好啲

唉 好憎自己咁廢

我地好樂意聽

多謝你地 連登有愛
已經好幾年，好辛苦唔敢同人講
家母自我細細個都係精神問題要食藥，我覺得同遺傳有關，而且屋企既環境都會屈成。。唔想成為負擔，唔想比屋企人知，屋企要照顧一個唔易，多一個其他人實會癲。
sorry有時會講野1999，依幾年記憶同表達能力差左好多，好多時都係果刻諗到咩就無組織講出黎，你地有無依個情況？

讀緊書？

多謝

出左黎做野架喇，不過仲同緊屋企人住。平時我可以好地地，但一時間情緒可以好差，成日覺得自己無病呻吟，但唔開心到自己都控制唔到，你估我想咩

發脾氣？丟東西？

係屋企會喊，係咁喊。會耳鳴然後好似得番自己一個，覺得好絕望，然後亂諗野。如果係出面會唔想見人，唔想應人，喱入廁格係令自己好過d既方法。

其實人有情緖好正常，不要介意

想問下
如果兩個有情緒病既人發洩情緒
其中一個人唔知對方有病
係咪應該阻止佢地

隔開佢地好d

只係好想快啲停藥
做返個正常人

食左成個月先有效

好撚辛苦 有冇人

成日都處於咁攰嘅狀態真係好討厭

呢度有人 我地陪你

停左藥都唔代表可以做返正常人
例如我

今日唔想同人講野 好攰 淨係想比個頹樣人睇

好想發脾氣，但無野好嬲

有抑鬱, 真係好唔想番工, 要對同事上司, 佢地見你一個男仔好靜又會叫你多D同人social , 痴線啦, 抑鬱日日想自殺仲要番工強逼係人面前表現得好D

辭職休息下？

之前試過, 留係屋企, 老母俾說話我聽, 又成日問我搵到野做未, 唉最後咪又係要番工, 根本一D都唔想番, 唔係自己唔想勞動, 係好怕同唔熟既同事相處, 無野講
份份工都要對人, 所以好想自殺, 唔想每日都係精神折磨中渡過一生

抑鬱食藥幫助大唔大,你地點發覺自己係抑鬱?
我自己每日心情都麻麻,每日日子都係好漫無目的
工就又唔想番,但無儲開錢,唔番唔得
有人會話訂個目標俾自己,根本完全冇方向,每日番工放工番屋企用電腦
禮拜六日就係屋企,
依排大部份時間都係諗住自殺,但係一諗到我死左我阿媽會點就放棄

當然有幫助

點講,我覺得食藥係治標唔治本
同埋主因係睇私家太貴$1700 計埋藥要$2000,負擔唔到
睇政府又唔知等到幾時

政府排左先算啦, 如果到時無事咪打去取消

問多兩句醫生當我係煩麻友

可以安樂死未?等左好耐了

香港應該唔會有，有提議都推行唔到

你有無興趣一起去見議員爭取？

你寫左份建議書先啦

空口講白話無任何說服力

我係你會搵個口材好D既去, 唔係俾人係咁質疑

好想死

有冇人去檢驗過自己體內重金屬？如果成日有耳鳴、訓唔著、成日都好攰提唔起精神，如果好耐都未搵到原因，試試驗重金屬，或者有嘢超標

我會不停問自己可唔可以自殺, 每次都會答可以, 俾多D勇氣自己

但係自殺唔係我想要既方式, 我想要既係安樂死

唉！講埋落去，唔知仍然關精神病事定離咗題，其實我正正驗咗，mercury、aluminum、nickel，都有超標，特別係nickel超得特別多，都唔知邊度黎，可能係飲食出事，拿拿聲走去買返個濾水器，換咗屋企啲cheap廚具佢，連食嘢都改變埋，唔敢再食海產

我無諗過自殺，可能性格係唔會放棄
不過我同意安樂死觀點

唔知老細聽日有無野屌我 放左工fuckoff老細

成日見到巴打，病況有無進步？

無

唔好過份責怪自己

我將學緊嘅嘢分享下啫，同路人共勉之

讀書or做緊嘢

我明...

有咩要求？

嚴重殘疾？

樓主點睇飲藥水安樂死? 香港可唔可以買到?

死火, 我睇精神分裂D病癥咁似自己既

思想紊亂

患者會覺得有些思想不是自己的；而是出自他人透過收音機電波、鐳射光線或傳心術等方法，放進他的腦中。

他亦可能感到思想離開，像是被人取走一般。腦變成空白一片，完全不能思想這種情形並不等同忘記一個思念或當我們緊張時，失去思想之連貫能力。

患者又會覺得思想被人傳講出去，以致旁邊的人都聽到。有時又感到思想從腦中被人廣播出去。這樣，患者覺得所有人都知道自己在想甚麼，而久缺私隱性。

好似打針舒服d，btw，不知道

你中？

"精神分裂症會影響人生活之每一方面

患者也可能在工作岡位上較以前差，很難集中精神或思想快捷清楚。在其他活動上亦有同樣困難。他會發覺很難與人溝通和表達自己的感覺，以致和他人的關係疏離。有時患者太過沉醉在自己的思想和感受世界中，以致忽略照顧自己每日生活的基本需要如進食、睡眠和個人清潔等。"

我又係咁, 所以我好唔怕番工, 因為番工要同人溝通, 而我又同其他人關係疏離, 根本唔會有希望, D同事只會覺得點解呢個人咁奇怪, 唔明白原來佢係有精神病

我好想睇下醫生判斷我係咩事, 因為精神分裂有時個人會正正常常, 思想清晰

所以我一直拖住無去正視自己既情況, 雖然我已經日日都諗自殺

千萬不要自殺

得個講字係幫我唔到, 我已經好辛苦了, 想休息

唔會好得番, 樓主你住過醫院, 係咪都知道無乜作用

我都唔想自殺的, 沒有辦法, 好想有安樂死, 但係我等唔到了, 再見啦各位受精神病困擾既巴絲

幾日之前睇完醫生
醫生幫我排期睇心理醫生
不過要睇到下年一月頭先睇
近排情緒穩定返啲
但成日都失眠

我幾星期前排左, 排到下年4月

好想自殺時入去住下吧

我係瑪嘉烈醫院睇
你係邊間睇？

上次老細叫我返工甩鳩左心理醫生底

明心樓 證明青山特別多人睇

最近真係好多野學

有時你未學到所以做錯又係咪可以原諒呢？

想問下經驗人士排政府連藥費大概幾錢？
睇私家連一隻藥都$1000

一百幾十蚊診金，$15一隻藥

我有時覺得做人太難，我唔知你哋會唔會都咁樣諗
已經無同其他人比，有時頂唔順

鬱期完燥症終於忍唔住爆發
明明好小事但忍唔住駁老細嘴
份兼職唔駛撈啦
唉 好想周圍鬧人瘋狂食野呀

食啦

有無信仰？

第一次135 之後80定85, 藥一隻15, 你食2隻藥就30, 佢開幾耐藥你都係比呢個數

其實私家係貴買佢0既質素, 我自己焦慮左, 睇政府醫生幾新, 比唔到信心我, 同埋我次次加減藥都會有反應, 一唔舒服之前睇私家會打返去, 搵醫生解答我同比信心我, 呢樣政府都係做唔到, 我而家兩難緊, 想轉返睇私家

食好就唔使轉，你轉唔好？

而家仲未減曬我唔食個隻血清, 暫時我而家食政府藥, 但減藥呢排狀態好差, 唔知點解一無信心就唔想睇政府, 我都唔知點解自己有呢個諗法, 因為一個月先覆診, 個心急都等唔到, 約左私家醫生同佢傾下點做好啦之後

聽日第一次見cp

私人個d ? 加油, 帶定一盒紙巾去

痴撚線 啱啱入呢返個post話想死都負皮
個撚個都係Mk咩

點解我見唔到人地負評你？

我睇私家醫生開既藥係醫生可以配得返唔駛轉藥
一路食藥一路做運動對個病情有啲改善

政府，轉介過去

駛哂d錢了
唉

咁你即係睇緊政府定私家?

睇梗政府醫院
不過都有護士定期打電話跟進病情
但啲護士建議我兩邊都睇埋

咁奇怪, 護士跟進病情咁好架咩 我未試過同政府傾我想兩邊睇, 私家個醫生就溝通好我可以睇住政府睇佢, 但我未問政府比唔比我跟私家又問政府拎藥咁

你如果負擔到私家醫生就盡下公民義務，甩咗政府，等佢跟少一個病人吧

講真, 如果無負擔我唔會睇左五年私家最後都睇公立, 你話我比唔到又唔係, 但比左私家真係完全儲唔到錢, 所以我而家先兩難緊

或者咁，睇兩邊醫生是否同意用相同的藥
如果係
那你可以睇完私家返公立醫院度問醫生拎藥

推po

有情緒病走去上莊 唉而家好痛苦

有冇醫生介紹
覺得自己情緒有問題
我朋友睇緊，但失業先五百一次，有工返要千三，好貴

咁搞笑有醫生會因為你有無失業收平d?咁你咪話自己失業囉, 如果私家閒閒地都過千, 你等到就排政府

咩病？

Quit莊吧

我而家都係返半日

普通科醫生轉介咗我去見社工，請問有冇人見過社區健康中心嘅社工？係咪唔會幫你斷症？因本身都有社工follow我嘅case，再見多個社工感覺作用不大

都係見個面收你做會員
有時會家訪
不過你可以話唔需要

好辛苦好想死好自殺
但係為左屋企人唔想佢地傷心
加上無勇氣，一直撐緊
覺得自己有強迫症，抑鬱，焦慮，神經質
每日都同呢d野打緊仗咁
我想睇醫生，但係怕屋企負擔唔到
冇朋友，冇自信，屋企人太忙唔會關心我
呢緊18年dse,未溫過書，每日都想開始
但就係無動力，仲要比精神病困擾咁
我真係好想自殺死，有呢個諗法好幾個月了
但係問心，我好清楚自己唔會咁做
但係我又解決唔到自己既問題
每日就係好似一個磨心，折磨緊自己
每一日都好痛苦

返緊學可以搵信任嘅老師or社工求助

休學先，想死時立即打999
政府精神科醫生價錢好平
快去排期

當年我讀書都係用讀書麻醉自己
Anyway I am 18Dse retaker
共勉之

quit左 莊員同上莊都係咁挽留 同我講好多問題都可以一齊去解決
其實佢地唔明 個問題根本就出係我個度

depression anxiety

減藥明明應該好開心
但好想嘔

好失落

身體要時間適應 正常既

講出黎聽下

公司肯同你arrange番半日咁好

我都係18 dse 想既可以傾下計
有冇d咩發生過令你咁難受？

最近食藥食多左，
食緊2-3種治療藥品
又要計住d時間， d藥又臭又難食
副作用又多 好辛苦
有時d胃氣，大小便都有果種藥味
真係好辛苦
大家呢d日子點捱？
有時我真係想停左去， 放棄自己

我食左五年啦, 唔好當自己係捱就得, 其實好多病都要長期食藥, 我地同普通病人無咩分別

無法
香港生活壓力大
地方又細 番工又迫
點會唔攪出情緒病？

盡量放鬆下囉
睇少啲手機同上網 接收少啲資訊都有助提升情緒
起碼我自己覺得有效

利申 中度抑鬱 食緊藥

岩 唯有努力做野 睇下可唔可以離開香港
你話我點都好 見到個情況咁亂 我連自己都搞唔掂點幫手

有好多撞邪嘅人都會俾人歸類做精神病。。如果自己/屋企人真係無源無故精神失常，可以試下從啲方面著手搵師傅解決問題。

依個月都穩定咗好多

放多次喺度
唔好意思 樓主 借嚟po
我開post擺 俾人當咗係心事group

我都覺
網上世界太負

事實上離開香港都唔代表可以解決到呢個病
唯一可以做就係乖乖食藥
穩定返嘅時候就只好做多d開心嘅事

我呢一兩個星期都係，但上個係入晒院又搞自殺
個對比太大，自己都無時間去接受到自己穩定

有同感
上幾個禮拜好似好左
醫生問我 你有冇覺得自己好返咁
我猶疑左好耐最後冇答到佢
但係呢幾日又跌返入去

我會答整體有改善，但都有發作過

我已經停左藥一段時間了

原本只係得抑鬱？

係呀

竟然戒左安眠藥

仲有倚賴其他嘢不過冇所謂啦

輕中重？

你點戒到

其實戒到安眠藥已經好叻

輕中度 無入過院

我覺得冇咗佢係唔得，直至我食同樣劑量無效，我就試下戒。因為真係唔想加安眠藥份量

你地唔吃藥可以睡到幾多個小時?

3-4個鐘咋……結果今日又射波，
成日逃避返工，又驚俾人炒，越驚就越想逃避越唔想返工，惡性循環……
利申：多年抑鬱+焦慮

我幾年前開始有抑鬱，一開始係搵社工輔導，果陣仲未知係抑鬱，到兩三前年有人介紹我睇私家，開始食藥，停左一排（係我自己停既…因為睇私家真係好貴對屋企好大負擔，加上情況好似好左好多）到最近兩三個月，情況真係好嚴重，係屋企望住個窗好想跳落去（唯一既顧慮係我呀媽），就搵個私家醫生幫我轉介去政府

去到精神科，個護士問左我既病情之後就同我排期，點知排左兩日後（我冇諗過咁快，見其他人講最少等一年，𠴱陣都冇乜希望）係咪因為情況太嚴重

依家食緊第一次藥，個人好累，可能因為隔左一排冇食…好想死…好想消除我呀媽對我既記憶，咁我就冇牽掛去死

新人報到 因為學業而嚴重抑鬱 好辛苦 每日都好想死

已經好好
試過飲埋酒都瞓唔到

我曾經係 今年發覺唔單止

你食左幾耐藥？
呢排穩定返，希望一直好落去

食藥都係訓七個鐘，想像唔到唔食訓幾多

有無去搵老師or社工幫手？

曾經我都係咁

一年左右 其實前一兩個月直到依家都反反覆覆
我唔期望會好 只希望一直好似啲直線咁 唔好跌落去

你地的腦袋是否只是負能量？

唔係 我仲感受到開心

巴打你番緊咩工？老細有冇俾說話你聽？

咩叫開心？ 真開心定假開心？

新人巴打
最近出嚟社會大學
返左兩日工
發現好大壓力
真喺挺唔住所以quit左
我覺得好唔正常
所以走左去睇醫生

醫生開左啲血清素畀我

我覺得喺冇左啲唔開心感覺
食左第十二日
Feel到好攰同個心好似有野頂住
喺咪副作用嚟

仲有我入到宜家家私啲示範單位
得90幾呎
我即刻個人好唔舒服
好似畀野壓迫咁

喺咪仲有其他病

有冇巴絲畀到經驗我

千其唔好再試自己停藥, 大部份人都係因為咁仲嚴重左, 仲要食多左藥

起碼會笑呀 係真係開心嗰隻笑

唔食會一開始瞓唔到吧
瞓到開始6-7個鐘吧

唔係副作用
你未食之前有冇啲好心累先？

同親戚食飯
好不安好不安......
依加手震晒 又呼吸急促
然而我手上一粒藥都冇

有 未食之前都有野頂住咁 又好down 心累

我以前成日都係咁
我估係藥未有發揮到效力
你食邊隻
同埋你係純depression?

知道 果陣仲勁會唔會食得太耐永遠戒唔甩

有冇巴打知道邊到睇臨床心理學家平啲/免費，我試過去社署搵佢幫手轉介去社署果啲臨床心理學家但佢唔肯...

另下有冇人試過偏方 例如催眠 想咩方法都試下

我食 fluoxetine 20MG

Sorry唔記得左講
醫生話我有可能恐慌症

開左隻escitalopram romg

叫我再出現啲頭暈緊張食喎

明愛 免費
但你首先要睇睇社工

我係社焦同抑鬱
可能有少少幫唔到你
我食緊混合型嘅

食Remeron同Pristiq 50mg

我想問社焦會有咩症狀

喺咪會好怕面對新環境
好怕識人
好怕接觸新野
成日喺屋企冇都冇做
坐喺到
我依加喺咁

創傷後遺症

我係嘅
好驚多人囉仲有

You are not alone
我都覺得我有

好嚴重嘅時候係
依家叫穩定就只有負同無事
好似無左阿樂咁

你一開始食有無呢d感覺，無就應該唔係副作用
呢到始終大家都唔專業，所以最好問醫生

btw你係咪焦慮症？

根據之前經驗，唔食係成晚斷下斷下咁訓
total我估5個鐘以內

成世人最憎社工

巴打咩事？

佢唔係幫我轉介我都唔會睇

開頭食冇野

喺最近呢兩日開始頂住個心嘅感覺

焦慮同抑鬱要食唔同藥？

我諗住聽日睇多次醫生

催眠 <--- 試過, 頭1次有0的用, 但唔使多, 做多幾次無意思, 基本上都係幫你掉心入面0的垃圾, 但會勾起你0既回憶, 特別差個D, 所以唔好做咁多

可以一隻搞掂
以前食過Lexapro發覺冇咩用轉咗藥
呢兩日心頂住多數係未醫到
應該會係食藥時間唔長
你同吓醫生講會好啲嘅

成日都聽到啲社工既負面例子 都有啲驚社工

絲打你見左幾耐社工佢先幫你轉介？

之前上過psycho堂個老師話要解決問題就好似要清潔一個有臭味既雪櫃咁 你已經扔晒啲過期食物同埋抹過成個雪櫃 浸味都仲係到 到最後你拆開個雪櫃嚟睇 先發現問題根源
我感覺催眠好似做緊依樣野 令你知道你內心最深處令你抑鬱/自卑/痛苦既事係咩

Btw絲打你係邊到做催眠？

好
唔該曬絲打
聽日我同醫生講

我睇過兩個, 一個之後要移民唔接新症, 另一個要精神科醫生轉介先收症, 太full

自己諗方法令自己開心

又發作

夾硬都要娛樂下，無計，唔可以俾情緒控制曬

格硬黎會仲唔開心

其實係
我建議係冷靜吓
飲支酒（唔好太烈），飲少少，會好d

點先知自己係咪depression
我以前會日日翻屋企冇原因地喊 搭搭下車都會
會無啦啦訓醒冇意識地落街買咗堆嘢食 第二朝望住個堆嘢食好想嘔 唔知點解會買咗咁多
長期訓得唔好 一係瘋狂醒 一係失眠 一係好多夢
自己一個嗰陣會好多嘢諗到頭痛 但一大班人一齊個陣又好想自閉唔出聲
唔鐘意同人講心事 連識咗十幾年既好朋友都唔會知我心事
困憂咗我好耐 究竟係天生毒撚定點
以前有諗過睇醫生 但無從下手

仲有成日諗嘢都好負面 覺得冇嘢係永遠
做乜都諗到最壞後果先
利申 父母恩愛 應該唔關屋企人事

屌仲有 有時崩潰喊嗰陣會搲自己搲到紅晒損晒 好撚辛苦

大家點睇躁鬱

有錢就去搵間私家

未夠攞傷津仲有咩社會福利可以攞？
@有經驗巴絲

點解醫生唔批?

佢話我返到part-time

Reference

就咁睇你已經似係抑鬱, 你想確定就要睇醫生架啦

我都係
成日坐吓坐吓就喊咗

其實香港人好多都有情緒問題,只係嚴重到睇醫生食藥未咁解

我覺得係平唔平衡到
失控就已經唔得

點解唔係呢到傾？

有d巴絲唔太想喺度講好多嘅
所以先開

你又知，話說呢度不嬲有group

咁樣係咪算抑鬱
自己一個嗰時，啲唔開心就會湧嗮出嚟
一喊就可以喊成個鐘
喺人面前冇乜嘢，佢地有時會話我
但唔會覺得有問題，我就會記住
獨處個時就諗返起。
個腦入面好似有兩個自己咁
一個講完嘢，另一個就會駁返佢
有嘢煩就搲自己隻手
幾日都唔會好返，又冇見血
有時好想食野
食左少少就唔會想再食
個人變得好攰
基本日日返到屋企沖完涼就上床訓教
想去睇下醫生
如果係抑鬱算唔算嚴重

覺得如果連自己都覺有問題就應該去睇下醫生，比醫生評估
一日未到自殺我都未覺得嚴重，連個係個人問題

你可以睇下心理輔導, 佢地會判斷到你需唔需要睇醫生, 至少唔使第一之見就一定比藥你食

好攰，好想叫醫生開返安眠藥比我

訓唔到?

係
遲早暴斃

冇咁易死，我心跳長期過白都生勾勾

咁點解你要爭取安樂死?
我覺得如果一個人生活得好痛苦 (e.g. 重病, 嚴重抑鬱), 經過醫生評估後可以接受安樂死, 你唔俾佢地自殺其實只會令佢地每日生活得好痛苦, 咁又係咪對佢地好?

但身體咁落去會好差
雖然無好過。。。。

經歷過，但我覺得醫生一定唔會比重鬱者安樂死，要去評估其實好難

外國有個案係可以, 嚴重抑鬱既人已經好難融入社會, 無人會想同佢地做朋友傾計等 (人人都只係鍾意同外向既人社交), 所以安樂死係俾佢地一個選擇有尊嚴咁離開, 係幫助緊佢地

又返發 點算

巴打似係真係有research 過
重鬱真係好難融入社會，返唔到工，人際關係又係問題 深深明白

停左藥？

冇食過藥
之前靠輔導康復返
呢排大壓力又黎過

咁快d去做返輔導，唔好比佢悪化落去

有咩可以係到呻下，我會聽

知道 但要等
你地有冇tg group之類？

呢排情緒好唔掂 唔知自己係咪叫有病需要睇醫生
返工比人話好遲鈍呆呆滯滯咁
個靈魂好似唔知飛去邊咁
一返到屋企就會放空個人好想死
個腦入面間唔中ff自殺場面
唉
諗起自己買左保險自殺冇錢賠就會冇呢d念頭
但個人會好辛苦咁

唉 唔知自己做乜鳩

有無人都有強迫症 真係好撚辛苦

介意係到講？
可以加密傾

想自殺呢個諗法已經有左好耐？

所有精神病都好辛苦

由細到大遇到問題就會有呢個諗法
但近排冇啦啦就有 密左好多
我都係呻下 依家又冇乜野

歡迎上黎呻多d

任何社交諗法

同自己講幾攰都好，都要撐住

懷疑自己有 可以點轉介去睇？ 自殺過但比路人救反上岸無報警

去家庭醫生或者門診講你情況佢地會幫你寫轉介信, 你就直接拎你封信去精神科門診排期

排期通常排幾耐？ 如果睇私家budget大概幾耐

安樂死之後會好d，自殺後會好慘

有錢一定係去私家

排期睇你幾嚴重, 幾星期至一年左右, 要睇評估, 私家係睇食幾多藥先知幾錢, 診金多數1千左右

[member]病發緊但就考試又唔食得藥，呢種感覺仲慘過死...[//member]

咪唔食鎮靜劑

飲得咖啡嘅可以試吓飲

手頭上既藥全部都有嗜睡既副作用
隻ssri食完個腦一片空白，行步路都腳軟

有飲，已經咖啡因上癮，但失眠失得好勁

ssri 比起 tca 已經唔算嗜睡, 我由ssri 轉左 tca, 先明白ssri 真係唔算大副作用

我成日想追查原因，又俾我搵到情緒病除咗天生，有兩樣後天因素都好大影響力，第一就係腸胃消化系統，如果因某啲原因腸胃消化力下降，可能因為腸胃疾病，或者長期飲食不良，食埋啲冇營養嘢，吸收唔到維持神經系統所需啲營養，就會有焦慮或抑鬱，而情緒又影響返胃酸分泌，形成惡性循環

第二就係個肝臟健康，肝臟原來會分泌好多不同酵素，有部份係會影響你情緒，所以成日夜訓又食得多JUNK FOOD就要快快改變習慣，夜訓勁傷肝，而JUNK FOOD多毒素一樣傷肝，又煙又酒就最差

總之不外乎三大可能：天生、飲食作息、突發性傷心事

天生冇得控制，飲食可控制，突發性傷心事要用時間沖淡

純粹知少少扮代表，講出黎大家研究，不喜勿插

之前心情約會 薛凱琪打比方大同 方大同叫佢唔好食咁多chemicals
可以既話我都唔想食咁多快餐 無奈真係無咩錢

完sem喇 如釋重負

快餐都有啲傷害性細啲，例如大家樂大快活，麥記同KFC就最好避免

我就係食呢啲

一直因焦慮問題見開社工
最近返緊份新hea工都覺得好大壓力，去睇普通科醫生覺得我有工返，行得走得所以好小事，開左少少lorazepam俾我同轉介我去社工就算，但返工夾唔到見社工，又冇錢睇私家

焦慮有唔同程度，你有冇肚痾、消化不良、失眠、胸悶、心跳過快、頭痛？

有呢堆嘢睇醫生就睇得過，如果冇，只係悶悶不樂，心情緊張，就無謂side錢，自己搵方法去放鬆

好攰 頭痛 又俾人屌

有冇人做過政府個心理治癒？
幾耐去一次？
驚要去得密，搞到成日要請假

你係咪無食慣？
定你d鎮仔太強

啱呀，我中間亂轉醫生，開tca比我，搞到我又口乾又夢遊

um，巴打有無病？
自問未有病前作息好多，有食junk food 但唔多，我覺得始終唔關事，大把fd作息飲食差過我n多都無事

我自己就覺得係天生40%後天60%，其實個腦先係問題所在

呢d無論對有無病嘅人都係無乜益

上黎休息下，無人會鬧你

我無去過，但去得政府唔洗擔心，一定唔會密

Tca舊藥黎，我醫生都幫我轉走咗

我好少食加埋本身個人好虧好多其他病痛，一食親就昏睡20個鐘以上，咁搞法冇曬d時間書都溫唔到

如果同我覆診時間一樣既話咪每個月都要請兩日假

唔會, 心理治療完左一次再排都幾個月後

難聽啲一句食得多就會習慣

我以前未試過同人講好唔掂 真係好唔開心 結果人地回兩句 唔好咁啦 明天會更好 即刻嬲到想扔爆部電話 之後又好唔開心

原來講一堆野俾人聽 都係得hea應 唉屌

唔好怪佢地啦 唔係個個都知要點認

無病嘅人真係好難明，所以我依家都唔會同無病嘅人呻
寧願係到呻下，起碼有人明

覺得無抑鬱嘅自己唔係自己

召喚我? 呢邊呢邊
不過最近多咗MDD

未試過係唔會知㗎

佢哋冇相關知識唔好對佢哋有太大期望

我會好好盡力控制住

係人都知唔開心既人聽到呢d仲忟

我都唔知自己有冇病 不過就感覺到d人根本連聽都唔想聽

只係覺得唔公平 以前人地唔開心我都唔會咁做 唉

救命
啱啱畢業出嚟搵左份工
做左兩日就頂唔住
好大壓力 好驚

一到夜晚放工我就成個人好down

醫生話我抑鬱

食左20日藥左右

依完已經冇唔開心嘅感覺
但喺我只要一諗要搵工返工
我就好驚
尋日又自己又喺床到喊

抖多陣啦，暫時試下唔好諗返工

絲打，你要永遠記住無公平呢一回事

我fd入院，我朝早勁早去醫院陪佢，唔止一日
我到比醫生送入院，我都以為我兩個fd會黎返探我啊

無啊！係無啊！
探病到6點到8半，a朋友8點黎到，我問佢點解咁遲，佢話，我都唔知，係屋企搞黎搞去就咁夜
之後我再問，b朋友呢？a朋友話b返工，但當初佢唔返工都去陪住a朋友，到我入院呢🙃

入完院之後，發覺邊啲先係真朋友，邊啲係偽善朋友

自此，我無再比個心出黎對佢地兩個
你當人寶，人地當你係草

又提早覆診

我聽日都覆診

個醫生又走左去急症定病房個邊，又有排等

真喺個心好唔舒服

喺咪啲藥未發揮到

定喺啲藥食唔啱

如果頂唔順，就即刻打999

之前份工好撚忙
之前最癲個陣星期一至日晚晚玩到1點2點先走人
根本冇時間諗野
E家放長假，日日勁得閒
就由朝到晚胡思亂想
晚晚都訓唔到
好想解脫

慢慢黎啦可能未調好藥姐

搵多啲野比自己做，充實下自己

好啦

不過真喺好驚食曬啲藥都喺冇好轉

推一推，睇黎冇人有

Btw今個月好返好多

同醫生商量下啲藥係咪唔啱你
我都轉左好多次先依家穩定啲

今日又要去睇醫生了
又要使2千幾蚊,一個月藥
幾時先唔使睇

排下公立

公立好似排到無日無天架

香港越來越多精神病患者
本來就唔夠精神科醫生
誰來做?

快嫁啦

睇你情況，有啲都快嘅，但同私家比啲質素。。。

我都喺睇緊診所咋

我喺咪應該去睇醫院

其實唔一定, 我6,7月先排, 原本話18年3月, 最後都打黎話好多人取消左叫我十月開始睇緊, SO FAR而家睇緊都OK, 仲係KEEP住3星期覆診, 無人地講0既開好重藥叫你耐0的返去個個情況, 但你預無時間同醫生傾太多計係真, 真係講症狀開藥, 傾2句就叫你走

I know that feel 你yr幾?我yr3，好辛苦捱到完sem依加淨番幾份paper/exam 但全部都係佔成科一半既分 好撚累好想放棄但放棄左就仆街 成個sem既辛苦就白費

巴打如果真係好辛苦 比自己抖下 再繼續 唔好迫得太chur

懷疑自己有輕至中度抑鬱，想去check 下聽下意見，去公立定私家好
又唔想畀屋企人知

有得簡一定簡私家

以前中學都覺得自己幾易唔開心同諗太多
宜家yr3啲情緒一年比一年唔穩定 成日都覺得好愁緒好大壓力 多咗失眠同突然記憶力差咗經常記唔到嘢

試過好幾次厭世嘅感覺 自己本身內向同少朋友 又唔敢同屋企人講 近來幸運地搵到個好好嘅男友可以傾訴下 但自己情緒易失控同缺乏安全感 佢又比我優秀太多好怕會失去佢 因爲咁樣為佢經常製造唔少麻煩 心入面係好唔捨得但唔放生佢好似一直拖累佢咁

有心想醫下個病 但唔可以比父母知因為有親人都係因為情緒問題自殺離開咗 能力問題我諗只可以去排公立 定係仲有社工可以比我搵下

可唔可以搵男朋友同你去診所頂住先啦
再叫醫生幫你排公立

我諗呢個時候最緊要喺身邊嘅人支持
呢個時候唔好放棄

我都成日覺得煩到屋企人同女朋友
但喺佢地都不離不棄

我都食緊藥
同勉之

有男女朋友既你地其實係好幸福

長期單身, 無人愛無可以傾訴既人個種難受係你地無辨法想像同接受得到

如果判段你係咩事, 心理學家都做到, 再決定好唔好睇醫生食藥啦, 如果有0的錢可以睇到最好私家啦

私家精神科？
有錢一定私家

我都係，唯有唔好睇得咁重

我都覺 唯有係咁返pt麻醉自己

其實有另一半唔一定係好，前提你要遇到一個真心體諒你，理解呢個病嘅伴侶，同埋肯為你付出更多更多嘅人
唔係到最後只會大家傷害到大家

睇私家無傷殘津貼同兩蚊搭車

阿媽晚晚迫我食一個橙
就黎迫到我病發發癲

食完係咁咳，好辛苦

想跳落去

因果報應，巴打上世係咪同橙有仇

做咩事，一齊傾埋計先

死後更恐怖

其實食藥食到幾時先會覺得可以減藥
食左一年 覺得唔食唔得

醫生決定
當然食到咁上下你覺得自己穩定可以同醫生傾減藥

我反而轉藥轉到我都煩 驚個醫生嫌我煩

食左一年都係定期會病發
好影響返學 而家仲要考final
夾硬逼自己個腦要轉好辛苦

我中間試過轉藥停左一個星期無食藥
果個星期真係好恐怖 完全無左樣野鎮靜我情緒晚晚爆喊

得副作用
抑鬱到一日唔食野又撞正比人飛兼差啲比人收做兵
唉如果冇果位巴打我真係會發癲又自甘墜落返

巴打 共勉之

係咪你真係作感冒嗰啲呀？

每轉一次藥，都可能有副作用出現

聽落你都似係藥未調好
但係食精神科藥就係咁
我都明白的種返唔到學，考試個腦轉唔到嘅感覺
望住份卷，知道自己知道答案
但就係個腦轉唔到出黎

我想問喺咪一隻啱嘅藥喺冇咩副作用

而家d 新藥越黎越少副作用

我想問下
冇安全感，多疑，一心情唔好就會social isolation, 成日都不由自主咁好想去揾方法收埋自己，唔想比人留意到自己，好怕比人關注成為話題，經常性覺得好無助但得自己一個，易喊，好易有壓力，一諗起唔開心既野會透唔到氣，忍唔住成日諗到自己好慘，冇人會愛自己

咁係我份人比較毒，定係有d乜病

錯晒，SNRI副作用比SSRI多

啱嘅藥係指效用好，副作用係tolerance

唔係，睇你自己身體反應
我食親d副作用都係暈、作嘔

可能性格問題
唔識去判斷，不過有咩可以上黎講

新入黎想問下, 大家有無試過Counselling, 我以前強迫思想到最勁既時侯, 都係見住counselor, 雖然有啲貴, 幾舊水一次咁

醫生日日都要對病人, 唔會特別覺得煩架, 佢應該要做既野黎

我食完好眼訓
仲有我覺得啲藥未有效
今日第26日食藥

我第一次食都係食左成個月都覺無乜效
一個月之後就轉左藥

我而家用個隻藥由初期慢慢加到有效都用左兩個幾月

醫生開左兩個月藥畀我
我喺咪應該食曬先算

可能

可以提早覆診

好短啫，療程至少幾個月，大部分會長過幾個月
唔使咁大壓力，大家都食緊，時間以年數計

原來有人覆左

好

我好想快啲好返
但好似咁樣諗就仲難好返

但又控制唔到

我諗食多排我會去覆診

精神科嘅藥真係長久戰
你以為佢無乜用，但一停就gg

你睇政府？
一黎就開兩個月？

一個療程半年
睇到最尾一句個心沉一沉

我睇診所

開左30日畀我
之後我食左十幾日就覺得好似冇咩用
就去覆診
佢話我食多排藥先知有冇效
之後再開多30日畀我

我係開一星期藥比我，之後覆診睇下有副作用
因為我副作用幾多，所以又係開一星期
之後就兩星期
食左一個月無用就轉藥

係呀 十幾日冇用既 要睇多陣 真係冇用就要轉第二隻試下 試藥係個好煎熬既過程 會好doubt究竟有冇用 自己食緊d乜 但過左就會好好多